精英回流做農夫 水耕「三無」靚菜 標榜即摘即食 註冊商標

【本報訊】年輕有為的加拿大香港移民第二代James，放棄年薪千萬的公司醫生工作，特地回港種菜，用水耕方式，標榜無農藥、無化肥、無重金屬，可以即摘即食；短短半年，已建立起自己的品牌，並正覓地將農場擴大10倍，期望售價下降，大型超市都有得賣，「唔係有錢人先可以食靚菜！」

現年35歲的James邱志雄，父母是移民加拿大的香港人，他在加拿大出生、長大，19歲已大學畢業，後來自己成立商業顧問公司，專治大企業生意上的「奇難雜症」，年薪近千萬元。
06年起，他開始接觸農地，原因是一些日韓地產商收購了農地，要求James「醫好塊爛地」，萬一政府不批准建樓，還可用作農耕。

08年James心知自己喜歡農業，又參觀了一個非常骯髒的有機農場，惡心得連菜都不想吃，「原來有機唔代表安全！」自此，他全情投入學種菜，深入美加、瑞士、澳紐、日韓及內地等26個地方，參觀逾190個具規模的農場，甚至入股澳洲及內地有機農場，「唔係人哋點會教你？」

水耕白菜從播種到收割需時40天，生長期較土耕短約10天。

地5,300平方米的溫棚設置風扇，保持空氣流通。

農產量是土耕10倍
不過，真正令James鍾情的，是在英國接觸到的水耕法，不沾泥土，主要靠水種植，真正可以做到無毒、無病菌、有營養，而且每畝農產，是傳統土耕的10倍，生長期可縮短至30至40天。
商機──他隨即想到。香港92%蔬菜來自內地，但內地菜質素無保證，他見過所謂有機「都唔係有機」，而是用了化肥和殺蟲藥；外國運來的「飛機有機菜」價錢貴，碳足迹多，不環保；自設水耕農場種菜便宜過飛機運輸，市民又可到農場參觀，「真正知道自己食緊乜！」
今年5月，James與拍檔在元朗開的水耕農場開張，佔地5,300平方米，投資880萬元；農場設置了溫棚，棚頂密封透光，阻擋酸雨，棚四邊圍了防蟲網，並開風扇保持空氣流通；棚內共擺放64張水耕枱，每天有2張枱、即350公斤的菜出街；由播種、栽培、出貨至清潔，全由六人包辦。
他現已成功種出白菜、菜心、芥蘭、西蘭花、紅葉生菜、沙律菜等，收成穩定；即使颳十號風球，溫棚和蔬菜都絲毫無損，可以依時交貨。「啲人唔肯投身農業，係因為風險太高，計唔掂條數。」James憑公司醫生的技能來種菜，統統「有數得計」。現時不少五星級酒店及部份超市都有向他要貨。

離地種植枱設水循環系統，提高水的帶氧量，令蔬菜更健康。

培植菜苗的杯底，放了含豐富礦物質的火山石，面層鋪滿碎石，以穩定菜苗位置。

可降至接近批發價
最近他註冊了自創品牌Babyleaf有機水耕菜的商標，短期內會推出預先包裝好的本地菜及沙律菜，50克裝零售估計為10至15元。他正在覓地建一個約五萬平方米的農場，將水耕菜推廣至全港高檔超市；售價也有望由現時的有機菜水平，下降至本地批發價。

睇返琴晚工廈個單 真係尷尬
有錢真係大晒

50克10蚊，一斤500克要100蚊

一日出350斤
姐係35000蚊一日
一個月105萬

880萬可以搵到呢啲地方種菜？

6個人 1個人都成千萬投資 1個月扣哂成本頂多咪搵幾雞

班闊太爭住食啦

兩個世界 工厦個個捱得咁辛苦

平時citysuper果d有一包包好撚貴既菜
都係五十gram一包?

課金玩家同平民玩家嘅分別

溫室種成本會唔會低過工廈種？

兩個都有心
香港地邊有人會搞農業

食開d靚菜食唔番大陸野

咩價錢都有
500蚊抽提子
幾舊水抽嘅士多啤梨

嘩，配合支那國策精英回流返鄊種田種米自給自足
睇嚟都準備鎖國仲要預埋香港

Link?

有錢人鍾意點玩都得屌你老母

19歲大學畢業

有人種稻米

幾耐回本

無重金屬 check下條喉先好講喎